<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Weerasak Chongnguluam</title>
    <link>https://iporsut.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Weerasak Chongnguluam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2019 22:35:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://iporsut.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HTML: มีอะไรอยู่ได้บ้างภายใน tag &lt;p&gt;</title>
      <link>https://iporsut.github.io/posts/what-can-be-inside-tag-p/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 22:35:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iporsut.github.io/posts/what-can-be-inside-tag-p/</guid>
      <description>จากรูปจะเห็นว่าผมมี tag &amp;lt;p&amp;gt; เปิดในบรรทัด 18 และ tag &amp;lt;/p&amp;gt; ในบรรทัดที่ 33 แต่ว่า browser กลับบอกว่า tag ปิดนั้น error เพราะไม่ tag เปิดซะอย่างนั้น
ผมจึงไปค้นมาว่าทำไม browser ถึงบอกแบบนี้ ไปเจอมาจากเว็บของ MDN (Mozilla Developer Network) https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/p
 Paragraphs are block-level elements, and notably will automatically close if another block-level element is parsed before the closing &amp;lt;/p&amp;gt; tag.
 นั่นคือ tag &amp;lt;p&amp;gt; เป็น block-level elements ซึ่ง HTML elements นั้นแบ่งได้หลักๆสองกลุ่มคือ block-level element กับ inline-level element และตาม document ของ tag p นั้น จะถือว่า tag โดนปิดอัตโนมัติ ถ้าเจอ block-level elements ก่อนที่จะเจอ tag ปิดนั่นเอง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby Escape HTML Entities</title>
      <link>https://iporsut.github.io/posts/ruby-escape-html-entities/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 04:48:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iporsut.github.io/posts/ruby-escape-html-entities/</guid>
      <description>เวลาที่เราต้องเอาโค้ดมาแสดงที่หน้า HTML เนี่ย บางครั้งสัญลักษณ์ที่ใช้ในโค้ดนั้นก็ดันเป็นสัญลักษณ์ที่ถูกใช้ใน syntax ของ HTML เอง ซึ่งอักษรเหล่านี้เรียกว่า HTML Entities ดังนั้นเวลาจะเขียนสัญลักษณ์พวกนี้ต้องถูกเขียนอยู่ในรูปแบบอื่นที่เข้ารหัสไว้ เช่นจะเขียนเครื่องหมายน้อยกว่า ก็ต้องเขียนเป็น &amp;lt; จะเขียนเครื่องหมายมากกว่าก็ต้องเขียนเป็น &amp;gt;
สำหรับภาษา Ruby นั่นมี class CGI ที่มี method escapeHTML ให้เราแปลงจากสัญลักษณ์ที่เขียนปกติไปเป็นรูปแบบ HTML Entities และมี unescapeHTML เพื่อแปลงกลับ
ตัวอย่าง escapeHTML คือใช้แบบนี้
require &amp;quot;cgi&amp;quot;; puts CGI.escapeHTML(&#39;&amp;lt;div&amp;gt;Hello&amp;lt;/div&amp;gt;&#39;);  ก็จะถูกแปลงเป็น
&amp;amp;lt;div&amp;amp;gt;Hello&amp;amp;lt;/div&amp;amp;gt;  ตัวอย่าง unescapeHTML คือใช้แบบนี้
require &amp;quot;cgi&amp;quot;; puts CGI.unescapeHTML(&#39;&amp;amp;lt;div&amp;amp;gt;Hello&amp;amp;lt;/div&amp;amp;gt;&#39;);  ก็จะถูกแปลงกลับเป็น
&amp;lt;div&amp;gt;Hello&amp;lt;/div&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เพิ่ม CSS เพื่อให้แสดง block ของ source code อย่างง่ายๆ</title>
      <link>https://iporsut.github.io/posts/code-block-style/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 12:33:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iporsut.github.io/posts/code-block-style/</guid>
      <description>เพิ่ม CSS เพื่อให้แสดง block ของ source code อย่างง่ายๆ เนื่องจากตอนนี้เวลาแสดง code ใน page ผมใช้ของง่ายๆคือ tag pre และ code เช่น
&amp;lt;pre&amp;gt;&amp;lt;code&amp;gt;puts &amp;quot;Hello, World&amp;quot;&amp;lt;/code&amp;gt;&amp;lt;/pre&amp;gt;  ซึ่งมันจะ render ออกมาดิบๆ แบบนี้
puts &amp;quot;Hello, World&amp;quot; ผมยังเลยลองปรับ style ให้กับแต่ละ pre &amp;gt; code อีกนิดนึงโดยใช้ CSS แบบนี้
body { line-height: 140%; margin: 50px; } pre &amp;gt; code { font-size: 120%; background-color: #eee; border: 1px solid #999; display: block; padding: 20px; word-wrap: break-word; }  พอได้ CSS แบบนี้ก็ทำให้ตรงส่วนที่เป็นโค้ดอ่านง่ายขึ้นมาหน่อย ซึ่งก็ปรับง่ายๆแค่เปลี่ยนสี background-color ปรับ display ให้มันเป็น block แล้วปรับ padding ระยะระหว่าง text ข้างในกับขอบของ block แล้วก็ตีเส้นกรอบนิดหน่อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ติดตั้งของเพื่อสร้าง GRPC service ด้วย Go</title>
      <link>https://iporsut.github.io/posts/setup-grpc-go/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 23:50:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iporsut.github.io/posts/setup-grpc-go/</guid>
      <description>GRPC เป็น RPC (Remote Procedure Call) Framework ที่ช่วยให้เราสร้าง service เพื่อให้คนอื่นเรียกใช้งานได้เนี่ยแหละ ทีนี้ตัว runtime มันก็มีออกมาให้ใช้งานร่วมกับหลายๆภาษา แต่วันนี้จะลองลงเครื่องมือที่จำเป็นเบื้องต้นเพื่อให้ลองใช้ได้ สร้าง service ง่ายๆเช่นพ่น Hello World กลับออกไป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เชื่อมต่อ TCP socket หรือเปิด TCP socket ด้วยคำสั่ง nc</title>
      <link>https://iporsut.github.io/posts/nc/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 12:33:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iporsut.github.io/posts/nc/</guid>
      <description>คำสั่ง nc เป็นคำสั่งที่ติดมากับ macOS (จริงๆผมว่าก็หาลงได้นะสำหรับ Linux) ที่ช่วยให้เราสามารถ connect TCP socket หรือแม้แต่เปิด TCP socket เพื่อให้คนอื่น connect เข้ามาได้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>